护水治安团的素质教育

- 增加路人角色，主打就一个陪伴

# 章节大纲
+logline 质量保证：
  情节-反转离奇
  效果-情绪共鸣
  主题-热点新鲜

知识-冷门知识

悲剧就是喜剧：逆向翻转
+ 悲：盗贼治熊孩子
+ 喜：盗贼治村，村子被灭

## 一.logline 故事内核

+ 普通动词
  河贼保护村民
+ 反差场景+目标任务
  河道 河贼保护村民，整治熊孩子
+ 转换角色/角色错位/反常(最难)
  村民保护河贼
+ 反常+结局：一句话，别人怎样，我反而

+ 主要角色+主要矛盾
  村长

+ 三次转折+四次震惊 大老鼠（困难）
  1.做苦力不够水，有河蚌滋润
  2.打熊孩子
  3.连打熊奶奶

## 二.logline爽点

> 1.试刀快照 名场面
+ 试刀快照
  - 珍珠
+ 金手指 风物+DIY：反差应用 家具放在船上，纸用来做铠甲
  水

> 2.爽点
+ 爽点+情绪
  - 收拾熊孩子
  - 河蚌中有珍珠

> 3.高潮超待感：超越读者想象
+ 熊孩子下河玩，被大水冲走....

## 三.logline新闻热点
水灾

> 1.新闻热点
> 2.思想升华
> 3.人物标签加强

# 迭代

> 1.开篇期待感：读者充满想象可能
+ 充满期待风物
+ 老父亲还会被打多少次？

> 2.角色线程冲突
+ 职业+性格： 人物标签 高身份做低端职业反差
  老父亲降级成小孩

> 3.结尾悬疑感：吸引作者看下一个

# 总结

> 1.情绪测试

> 2.创造总结

> 3.来源
+ 爽故事来源：知乎酷碗里的回答
+ 历史故事来源：
+ 创意：父亲被奶奶打

神奇鉴江，有史料记载以来，它就一直哺育着两岸村民，提供鲜鱼、淡水、灌漑的水源，最重要水上是当地贸易往来财富之路，滋润着我们这些做副业的草帽团，今年的夏天特别特，江床更像一个拼凑的烂泥塘，意味着我们职业将随着它干枯慢慢死去。

水少了，水鱼都晒死啦，我们草帽团难面对，山上有山贼、马贼各种同行，路上有官兵人过来我们这里拿业绩，正当我们发愁，朝廷给我们送来及时雨，官方开启是极限求生。

朝廷玩的很花，徭役的种类繁多，包括修河、筑路、运输、屯田等。其中，修河是徭役中荒野求生的集体版本。不过这个版本非但没有高额的奖金，还时常有去没回，道光年间修黄河“河工日役者几万，领饭盒的累积就超过了10万，所以河道的萌夫经常会起来造反，所谓人心散，不讲规矩，没有礼貌。

隔壁村有招标，说是响应朝廷的号召，让我们带村民从信宜引水过来，引水救命。

凭借我们在这一代盘踞多年，依托的雇工主要由运军和码头搬运工组成，是非常有影响力的流动力量，现在都流行先用后付，试用期7天，无理退货，凭借这打到骨折的off了，拿下了这笔脏活。

# 疏通河道

我们带着几百男女老少，和自备粮草带水，还有几十种工具，艰难去整理河道，堤遥遥，河弥弥，这前行的人如蝼蚁。村村烟火寂，洒涕办夫钱，浅水没足，泥没腰，五更疾作至夜半，十人八九趾欲断。

朝廷在修河工地附近搭建棚子，他说那天半夜睡在鸭棚里，迷糊中一阵阴风轰地扑进来，压在他身上，极其可怕，出了一身冷汗，就此落下病根。为徭役人员提供休息的地方，这些棚子通常是用草木搭建的，非常简陋。棚外插着几只相风鸟，这鸟用鸡毛八两，编成羽片挂在竿上，用来观测风力和风向。当羽片被风吹平直的时候就可以测定风力和风向，也可以在长竿顶端安置一个盘子，盘上作一只三只脚的木乌鸦，它的两只脚跟盘子相连，向外站立；一只脚上挂羽毛，而内转。一有风乌鸦就会转动起来，它的头向着风，嘴里衔着花，当花旋转的时候就可以测风。这鸟今天一直在疯狂转圈圈，显示今有大风，

可能上流有雨，难得放假，停工一天，天气梦热的时候像个蒸笼，现在最舒适的地方了。横七竖八躺着河堤得草地上，有几个樟树，所谓大树下好乘凉，大家珍惜来之不易的地盘。

虽然用不了干太多的活，但和几百人在野外在日晒雨淋，也算是赚辛苦钱，最重要的朝廷在附近搞的食堂，根本吃不饱，天热地辣很多时候反常还是馊的。

今天朝廷给我们送上有机山丝苗，这玩儿其实人家园圃中的杂草，经常可绩线为布。你就知道口感怎样，这个苗高四五尺，叶似柳叶长大，边有锯齿，开淡黄白花，略微有毒。

实在饿到受不了，想趁着大家休息看看能不能浑水摸鱼改善点伙食，露出了几只大河蚌，太饿了，也顾不了了那么多，开始示范起烧烤的步骤。刚把河蚌放在铁架上不久，在热浪的炙烤下，河蚌便开始扭动肥厚的肉体。待到边缘微微焦黄，上清酒、又淋上酱油，接着又放上一点野葱。

蒜蓉酱慢慢融化、塌陷、滑落，从边上的缝隙渗入，流淌包裹住河蚌肉的全身，让整块丰腴的肉体都如宝石般熠熠发光起来。出乎我意料，经过烧烤的河蚌肉并不会发柴，反而因而油脂的进入，变得更加柔滑润泽，Q弹可口。

河蚌拔蚌烤起来是最戏剧性的生物，它会突然“噗”地喷水，然后猛然向后收缩；“啪”地向食客张开饭盒，莹白的肉就在沸腾的汁水中，颤巍巍地抖动着；

用针将螺肉挑出，没有任何调味，好吃得要疯掉。

怕引来嘴馋，慢影响到前后睡觉的村民，所以速战速决。烤好了，打开后香气就出来了，突然躺尸在草地上的小男孩突然起来，旁边的妹子也突然应身起来，和我要个河蚌，我当时很饿，但我还是给了一个河蚌。

大家都知道河蚌是多大，这种小孩子两口就没了，不出一分钟妹子又想和我要，我想着第一个意思一下也就算了，还打算把她孙子喂饱啊，我就拒绝了。当然明面上拒绝不太好，告诉河里还有，等下留下捞下，这时候我气愤的事情来了。

突然妹子开始爆粗了“不给就不给嘛，还欺负我农村人，吃个河蚌有什么了不起的？”

接着不知道从哪里搞了只皮蛋，堂堂窈窕淑女，吃完抠脚，气味酸爽，周围人在午觉的人纷纷被点醒了，可那个孩子明显对这种食物免疫，开始哭了，还是想吃我的河蚌，这就是传说中的把隔壁小孩馋哭了？

熊孩子见自己的泪水浪费不少，在我面前反复横跳，企图降低我的食欲，如此反复数次之后，我和熊孩子家长对视两次，没任何卵用，哭得更起劲了。

# 对战

熊妹子看到孩子，开始变本加厉了，说我吃东西影响到周围的人了，没有素质，还是那种泼妇骂街的音量，吵醒了午休的人，大家只得起来做吃瓜群众，观赏这场河边的舞台剧。

很多时候，善良的人们呢！ 以为大清律例只保护无辜，只保护善良…… 其实，并不是，大清律例也保护犯罪分子…… 首先，牢记大清律例是维护统治阶级利益的工具这个大前提。那么为啥不使用这个工具呢？

我起初盯着小男孩看，以目示警，结果被他比了中指。不要说什么小孩没错，这个年纪的小孩已经懂的很多了，就是单纯的没教养。

不知道谁给他的勇气，他闪现在他身边，一下子抓了我一个河蚌，准备拔腿就跑，我只能挺身而出保护私有财产，我一点都不羞愧。但是面对女人孩子这样的buff加成，我一个大男人挺身而出，怕被不明真相的白莲教网暴。

本来我们草帽团就是专门除弱怕强，三口子刚好撞在我枪口上了，我觉得坏人得给坏人治。

我没有控制好力度，反手一个巴掌就把熊孩子扇飞了，真的落在原地几尺的地方，这下突然冲出了一个老奶奶进行护崽。

熊奶奶叫嚣着尊老爱幼是中华民族的传统，你牛高马大怎么打小孩啊。

所谓养不教白发催人老，冤有头债有主，先锤老人嘴脸后教化，让老脸开菊花。直接高潮了，小小年纪就做草帽团，抢人河蚌，没有一点教养！

熊奶奶就说，你看看，靓仔都不高兴啦，你别再搞了。（当时的语气在我听来就是指桑骂槐的那种，毫无教育之心）。

关键是！熊孩子觉得有两个人护着，更是肆无忌惮了！不断一边哭一边对我竖中指，还美美地打开了河蚌准备朵颐。

就在这时，一个彪悍的大叔现身了，一家三口仿佛看到了救星，熊孩子在叫嚣，爸爸，有坏人敢打我，帮忙的熊阿姨也开始添油加醋，撸起袖子向走过来，熊奶奶突然倒地打滚说阴功啦~阴功啦~这么老大还被年轻人打。

大汉眼珠像豹子一样，都快非出来了，放声说要主持公道，向我鞠躬了，尴尬又不失礼貌对我说了声，对不起啊，家里的孩子不懂事，大人也熊，你见量了，突然转身揪起了熊孩子就一个过肩摔，熊孩子蒙圈了，嚎啕大哭，这熊阿姨看了莫名其妙，就去揪自己男人，结果就是被反手一巴掌打倒在地上帝。

这精致的动作，看得草地上的熊奶奶一愣二妈，跨在锅台边瞪着愣二出神地想。想一会撩起大襟揉揉眼，想一会撩起大襟揉揉眼，以为自己是眼花了。

这时，熊孩子突然在抽搐了，刚吞咽到嘴的河蚌被卡住了，大家过去把背脊拍得砰砰作响，才让孩子把异物吐了出来，一看，竟然是一颗大珍珠，这下疯狂了，纷纷大喊河里有珍珠。

我一辈子只看见了这么一回大热闹：河工喊着叫着，狂跑着，拥挤着，争吵着，一窝蜂似的跑了上来，乱挤乱抓，压倒在地的狂号全红着眼，全拚着命，全奋勇前进，挤成一团，倒成一片。

# 结局

突然听到轰隆的声音，上流有急湍，好像滚坠，在磊石间震碎，公平如浪涛滚滚，正义如江河滔滔，只有熊孩子一家还在专注捞河蚌，一声奥里给~想横扫饥饿，做回尸体。

有些人天生治不了的，或许一家人最重要的是齐齐整整，只能等天收。人教人，一百次都没用，事教人，一次就够了。

